(反送中) 日本 2,500 人澀谷集會, 高歌《海闊天空》支持香港人

【反送中】日本 2,500 人澀谷集會 高歌《海闊天空》支持香港人

2019/6/14 — 10:27

日本澀谷昨日約 2,500 人舉行反送中集會。參加者除日本人和香港人外，亦有不少台灣人。他們高叫「香港加油」的口號，又唱《海闊天空》，希望表達與港人連成一線的意願。

昨夜集會於晚上 9 點至 10 點在東京澀谷忠犬八公像前廣場舉行。發起人為前日本社運團體 SEALDs 成員、今年 27 歲的研究院生元山仁士郎。他在 2014 年傘運後，曾多次與香港社運界交流。集會目的在與香港人共同進退，抗議香港政府強行通過修例，以及警察濫權。

Twitter 上，日本人以 #TOKYOantiELAB 連結反送中消息。透過社交網絡，主辦方表示聚集到約 2,500 人，當中約有三分一為香港留學生，此外亦有許多日本人，以至台灣人。集會人士以日語、國語、廣東話高叫「香港加油」，並一齊唱 Beyond 的《海闊天空》。有人在高舉的標語上直接使用「反送中」一詞。他們呼籲日本民眾支持香港人，共同站起來為人權、民主戰鬥，又批評香港警察過度使用暴力。

元山表示，「在香港被催淚彈和橡膠子彈攻擊的，與我們同樣都是學生。我們在這裡有集會自由、言論自由，香港現在也為這些自由戰鬥。」

同日傍晚，元山仁士郎又與約 300 人前往東京的香港商務及經濟發展局辦事處，亦舉行抗議集會，舉起「守護香港自由」等標語，為香港的抗爭者吶喊加油。

相關報道：每日新聞、朝日新聞

新聞片段

日本左膠 今天我

今天我
不過算啦
多謝多謝

多謝你地

日文版無咁左膠

日本點勇武呀
人地肯同你做就唔好屌人啦

今天我未必無用. 民陣都話各有各做

民間人權陣線:

和理非又好，衝又好
各有各做，各自補位，唔會割蓆，唔會出賣
就係咁多了，希望要屌我地嘅就等完先慢慢屌(靚仔巴優先)

本地就話要勇武啫，外國緊係揾多啲左膠幫手

如果係香港，呢班人肯定比黑警打到仆街

唉 日本人同台灣人都咁了解發生緊咩事
反而香港班廢佬俾人洗晒腦 後生既有一堆掛撚住吃喝玩樂

有成2500人
有日本人練廣東話陪你唱今天我算好撚好野架啦

真人真事，琴日係岡山，見到幾個日本人傾計，知我地係香港人即刻講起反送中。有個老闆娘主動提起beyond，問我地識唔識，話beyond js very special. 希望日本同香港既友誼可以一直持續落去。

香港並不孤單

但要記住，修例未徹，保持戒備

喊撚咗，今次真係全世界幫香港集氣

香港都要搵左膠幫手

eg 無左膠幫手, 邊個做法律支援?

遍地開花！

最重要一點: 左膠係美國人脈好.